比利時稱300萬個FFP2中國口罩全不合格 中國使館：正核實事件

新型冠狀病毒肺炎全球大流行，多國醫療物資短缺。比利時負責處理疫情的聯邦政府部長德巴克（Philippe De Backer）表示，上周從中國進口的300萬個FFP2規格(與N95規格）口罩，全不符合所需的品質標準。中國駐比利時大使館表示，已注意到報道，正核實事件，以確認這批物資是否是從中國官方認可的生產企業採購。

中國駐比利時大使館網站4月10日消息，中國駐比利時大使館發言人稱，中方注意到比利時媒體關於「從中國採購的300萬FFP2口罩沒有達到相關標準」的報道。使館對此高度關注，正在進一步了解核實相關情況，以確認這批物資是否是從中國政府有關部門認可的生產企業採購。

中國使館：正核實事件

發言人又表示，為確保口罩等醫療防護產品的質量，再次建議比方在採購物資時提前驗證生產企業資質以及產品標準是否符合要求。

布魯塞爾時報（Brussels Times）稍早前報道，德巴克向國會表示，300萬個口罩品質不合格的消息，他說為了提供第一線人員盡可能最高規格的防疫裝備，這個尋求口罩的過程面臨「重大挫敗」。

德巴克還指出：「乍看就發現這些口罩有問題，經過檢測後，聯邦公共服務經濟部（Federal PublicService Economy）證實供應商無法提供令人信服的檢驗證書，且這些口罩在比利時一處實驗室另外接受檢測後，品質讓人無法接受。」

近期以來，荷蘭及芬蘭等歐洲國家陸續指稱，從中國購買的口罩不合格，有質素的問題。4月8日，芬蘭政府確認，向中國購買的200多萬片外科手術用和防護型口罩證明並不適宜醫院使用。

對此，中國外交部發言人趙立堅4月9日在記者會上說：「經中方有關部門初步了解，相關物資由芬方通過中間商自行商業採購，並以非醫用口罩名義向中國海關申報出口，我們將進一步核實有關情況。」

中國海關總署4月10日稱，即日起將對醫用口罩、醫用防護服、呼吸機、醫用手套、醫用護目鏡等醫療物資實施出口商品檢驗，以加強醫療物資出口質量監管。

附合中國pp2標準

無睇說明書
支國嘢邊度有規格？

仲買支那貨
唔係以為支那真係比啲正貨你掛

旁聽嘅銀髮手足

呀爽：比利時經非正式渠道購買口罩／該口罩生產商並非中国認可嘅生產商，所以中国係唔會認數，係比利時當局嘅問題

幫趁台灣買好過啦

支那野真係冇樣好

支那人實會話唔認可黎叫生產商咩鑊

300萬件垃圾
how dare you.....

同得中國政府或者商人做得生意竟遇咗會畀人呃完冇數追架啦。我就真係唔信同得佢做生意冇呢個準備，噉宜家想點？想人點幫手就快啲打開口牌，要人幫手打國際輿論戰定點？如果仲諗住繼續同中國做生意就真係愛莫能助。

支那：係生產商問題！中國係有心伸出援手，唔可以抹殺咗我哋嘅貢獻！

班大陸人買部唔合格嘅口罩機就做，部口罩機用材料根本唔適合做醫療用品生產，又無合格防塵室
一個口罩要嘅布，幾多層，每層密度要幾多就唔知，求其買噴溶布就做。做完又無拎去lab做QC。有好多根本唔知道個標準就做口罩

利申：賣咗唔少唔合格嘅口罩機

預撚咗啦
未見識過含支那特色嘅檢測制度

仲洗核實咩，中國人唔知自己咩事

轉頭推個替罪羊出黎認出口三無產品
與國家無關

冇啦，中國錢都收曬回血，彩你都傻

丁蟹：無錯，係我打死方進新，但呢單案嘅重點唔係我有無殺人，重點應該係浪子回頭金不換！

次次比人捉到先去check

冇樣合標準，乜撚嘢地方黎架，仲衰過第三世界國家

符合NMSL國際標準